去緊金紫荊嘅唔該入一入嚟

去緊金紫荊嘅你 唔該睇一睇下面嘅法律常識
因為身邊好多人問 揀咗六條常見問題答
我一行行咁打 方便大家睇 睇完幫手推唔該
利申我係寫信俾公務員事務局嗰位law撚

1. 可唔可以搜身?

如果佢合理地懷疑你是但一樣:
a) 已經犯罪 b) 即將犯罪 c) 意圖犯罪
喺任何地方時間 都有權搜身
(警隊條例 (第232章) 第54(2)條)

如果佢相信已進行或正在進行或即將進行
a) 非法集結 或 b) 暴動
而嗰啲人使用或可能使用攻擊性武器
你若喺附近範圍 就有權搜身
(公安條例 (第245章) 第33(6)條)

如果佢認為你行動可疑 (未去到犯罪)
佢要認為係必需 先有權搜身
(警隊條例 (第232章) 第54(1)條)

有幾點特別想補充:

1. 佢唔可以向異性搜身
如果在場無女警 你又係女仔要搜你身
你要求去差館俾女警搜 唔洗驚

2. 佢唔可以攞走任何物品
有權搜身唔代表有權攞走 除非你已被拘捕
(警隊條例 (第232章) 第50(6)條)

3. 有關搜身地點
你有權要求去差館搜身 (不論男女)
但有時例如佢懷疑你有武器 你好難反對

4. 其他人影低過程
大家互相幫大家 影低搜過啲咩
影低過程 迫佢陽光下做嘢

2. 咩叫合理懷疑?

齋講罪行名係唔夠 唔好俾佢嚇親
要根據現場情況 提出清晰客觀原因

你坐喺海富大家樂 佢懷疑你有攻擊性武器
佢講呢啲係唔足夠俾佢有權搜你身
但當然 你當下未必識判斷 同埋好撚燥
所以如果佢要搜身 你最好唔好反對
同埋佢要證明自己有責任實在太簡單
e.g. 最近有罪案再懷疑你意圖犯罪
另外你有機會俾人告阻差辦公 (下面會講)

3. 可唔可以拍片?

絕對可以 絕對應該 極度鼓勵
萬一你認為佢濫權程序失當等等
你可以有證據去投訴佢

另外 如果佢話拍片係阻差辦公
你可以唔洗理 因為佢錯曬
毅進仔level係咁上下 係要體諒下
下面會解釋咩先叫阻差辦公

4. 咩叫阻差辦公?

大原則: 佢有冇合法理據去做佢想做嘅嘢
如果佢有 你阻住佢就係阻差辦公
如果佢冇 你阻住佢唔係阻差辦公
睇嘅唔係行為性質 而係行為嘅合法性

另外拍片唱歌等等都唔係阻差辦公
阻差嘅行為要係呢幾樣先算:
a) 襲擊 b) 抗拒 c) 協助或煽惑a)或b)
d) 拒絕協助 e) 提供虛假資料
(警隊條例 (第232章) 第63條)
所以就算佢有合法理據去搜你身
你拍片唱歌等等完全唔係阻差辦公
因為你 a) 冇傷害佢 b) 冇阻住佢
c) 冇幫助或令到其他人傷害或阻住佢
d) 冇令到佢得不到協助 e) 冇提供虛假資料

提一提 就算有合法理據去做佢想做嘅嘢
你絕對可以一直保持緘默
保持緘默係你嘅權利 唔會阻差辦公
佢喺差館問你嘢 你唔洗答 只係答名地址
同埋唔洗unlock電話 唔洗講password

順便補充埋 如果你阻差辦公
最高刑罰係罰款$5000同監禁6個月
(警隊條例 (第232章) 第63條)

5. 妨礙司法公正?

大原則: 行為對法庭程序嘅影響
如果唔關法庭程序事 就唔係妨礙司法公正
另外 要證明係有妨礙嘅傾向同意圖

下面呢啲係可以構成妨礙司法公正:
a) 喺警方同你錄口供時作出虛假口供
b) 協助他人逃避警方拘捕
c) 搵個替死鬼令到自己無事

下面呢啲不可以構成妨礙司法公正:
a) 唔記得password 因為你有權唔unlock
b) 頭暈 要求去醫院 同樣因為你有權
所以 心照嗰句 即管講藉口 爭取自己權利

唔好搞亂阻差辦公同妨礙司法公正
前者對警察 後者對法庭

6. 放人後嘅權利?

放人就係放人 你同一個正常人一樣
可以即走 記得執齊嘢 唔好漏嘢
同埋如果你唔滿意警犬嘅可以投訴

我都知好長 希望幫到大家
已經到咗金紫荊

大家去到邊

推 搭緊西鐵出嚟

多謝你

如果我背囊上咗鎖但我又唔記得密碼咁佢可以點？

好有用 推

我發夢！唔好入去吖，已經佈防，轉室內

推

所有人會入室內，除咗犬
發夢

醒目 有上鎖 佢會燥底
你照話唔記得 佢吹你唔漲
因為你可以真係唔記得

如果我記得密碼，但拒絕透露，咁有無犯法。

截查嘅時候有冇需要除口罩

你拒絕透露本身唔係犯法
因為佢會當你唔記得
但佢有權爆開個鎖去摷入面
當然佢都要有合理懷疑

e.g.
佢要話懷疑你藏有攻擊性武器 +
基於咩客觀理由有咁嘅懷疑

除啦

twitch.tv/gbt_sky

Push

希望有人睇到

勇武同送頭係有分別

我明呢幾日好多事令大家氣餒 想今日盡地一煲

但部份人感覺有D似自暴自棄 唔好攬炒

政權不痛不癢 心痛會既係香港人

要留住血肉之軀 鬥長命阿!

重申 唔係叫大家死忍 但要為自己留一線餘地

現場大量狗查身份證

諗落，我記得好似係，除非法庭出搜查令，否則係無需要透露的

push

exactly電話都要搜查令
冇搜查令 點都唔洗幫佢開

有咩野係必須答？

名 地址 俾身份證佢睇
其他一概我冇嘢講

你唔答野佢話你阻差辦公。跟住都係答無野講？

錄住片不停屌佢老母有人唔做做狗
你老母係狗
咁做又有無問題

你有權保持緘默

重要 要睇
現場睇左可以散出去
如果比人拉左 除左名地址乜都唔洗講
可以話頭暈要求去醫院
唔洗怕 唔好驚 定啲黎

最好唔好啦

幫手推 有咩唔明我盡答

去龍和幫手守

推上去

pish

lm

mark低記實

sure why not
最緊要問懷疑犯邊條法+點解懷疑
上面有講過佢要講嘅理由!

推 好有用